\begin{appendix}
\chapter{Anexo: Bancos de prueba del Sniffer}\label{AnexoA}


\section{Banco de pruebas}

\begin{wrapfigure}{r}{0.4\textwidth}
\centering
\begin{subfigure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.3\textwidth]{Figures/cables_manhattan.jpg}
  \caption{\small Cables Manhattan utilizados en las pruebas del Sniffer.}
  \label{cables_man}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.3\textwidth]{Figures/sniffer_test_bench.png}
  \caption{\small Diagrama del banco de pruebas para el Sniffer.}
\end{subfigure}
\end{wrapfigure}

Para realizar las pruebas del sniffer es necesario definir un banco de pruebas que permita verificar su correcto funcionamiento. En principio es necesario establcer una conexión serial punto a punto con un sniffer en el medio y probar que todo funcione correctamente. Para las pruebas se usaron dos conversores usb-serie mostrados en la Figura \ref{cables_man} (ya que no se contaba con una computadora con un par de puertos serie). 

En base a esto, se diagramo el conexionado definiendo (arbitrariamente) un puerto serial como HOST y uno como CLIENT. Las pruebas entonces se centraron en el envío y respuesta de paquetes a través del sniffer y la verificación de los mismos.\\

En lo concerniente a las pruebas es válido mencionar que todas estan basadas en el mismo principio:

\begin{itemize}
	\item Iniciar los canales de comunicación.
	\item Realizar un intercambio de tramas
	\item Extraer la información snifeada y colocarla en el contenedor de la prueba.
	\item Verificar la información obtenida
\end{itemize}

A continuación se muestra una selección de los tests que ejemplifica las pruebas realizadas y los resultados obtenidos. Al final del presente apartado se incluye la lista de pruebas completa realizada durante el desarrollo del Sniffer.

\newpage
\section{Prueba básica}\label{basic_test}

Esta prueba esta encargada de verificar que al enviar una trama a través del sniffer esta llega bien a destino y a su vez es capturada correctamente por el sniffer.

\begin{python}
import serial
import datetime

STATUS = "PASS"

start = datetime.datetime.now()
print "Starting Test (%s)" % str(start)
print " -"*40

try:

    HOST = serial.Serial('COM3', 9600, timeout = 1)
    CLIENT = serial.Serial('COM7', 9600, timeout = 1)

    print "Verifying sniffer can correctly gather a dataframe"

    DATAFRAME = "0123456789ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ"

    print "Prepare HOST for output"
    HOST.flushOutput()
    HOST.write(DATAFRAME)
    CLIENT.flushInput()
    ret_frame = CLIENT.read()

    print "Check frame received is equal to frame sent... ",
    assert(ret_frame == DATAFRAME)
    print "DONE!"

    raw_input("Place sniffed file in the test folder and press Enter to continue...")
    with open("sniffed_data.txt", "rb") as fp:
        sniffed_data = fp.read_all()
    # Encoding data
    sniffed_data = sniffed_data.encode("UTF-8")

    print "Check frame sent is equal to frame sniffed... ",
    assert(sniffed_data == DATAFRAME)
    print "DONE!"

except:
    STATUS = "FAIL"
end = datetime.datetime.now()
print " -"*40
print "Finished Test (%s)\n" % str(end)
print "="*80
print "STATUS: ", STATUS
print "DURATION: ", end - start
print "="*80

\end{python}

\begin{lstlisting}
Starting Test (2016-10-07 11:39:17.548000)
 - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
Verifying sniffer can correctly gather a dataframe
Prepare HOST for output
Check frame received is equal to frame sent...  DONE!
Place sniffed file in the test folder and press Enter to continue...
Check frame sent is equal to frame sniffed...  DONE!
 - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
Finished Test (2016-10-07 11:39:20.919000)

================================================================================
STATUS:  PASS
DURATION:  0:12:03.371000
================================================================================
\end{lstlisting}

\newpage
\section{Largo de frame variable}\label{variable_frame_test}

Esta prueba esta encargada de verificar que al enviar tramas de distinto tamaño a través del sniffer esta llega bien a destino y a su vez es capturada correctamente por el sniffer.

\begin{python}
import serial
import datetime

STATUS = "PASS"

start = datetime.datetime.now()
print "Starting Test (%s)" % str(start)
print " -"*40

try:

    HOST = serial.Serial('COM3', 9600, timeout = 1)
    CLIENT = serial.Serial('COM7', 9600, timeout = 1)

    print "Verifying sniffer can correctly gather a dataframe for incremental frame sizes"

    DATAFRAME = "01234567"
    FILE_CONTENTS = ""

    for i in range(0, 11):
        HOST.flushOutput()
        HOST.write(DATAFRAME * (2 ** i))
        CLIENT.flushInput()
        ret_frame = CLIENT.read()

        print "Check frame received is equal to frame sent for %d byte frame size... " % (2 ** i),
        assert(ret_frame == DATAFRAME * (2 ** i))
        print "DONE!"

        FILE_CONTENTS += DATAFRAME * (2 ** i)



    raw_input("Place sniffed file in the test folder and press Enter to continue...")
    with open("sniffed_data.txt", "rb") as fp:
        sniffed_data = fp.read_all()
    # Encoding data
    sniffed_data = sniffed_data.encode("UTF-8")

    print "Check frame sent is equal to frame sniffed... ",
    assert(sniffed_data == FILE_CONTENTS)
    print "DONE!"

except:
    STATUS = "FAIL"
end = datetime.datetime.now()
print " -"*40
print "Finished Test (%s)\n" % str(end)
print "="*80
print "STATUS: ", STATUS
print "DURATION: ", end - start
print "="*80
\end{python}

\begin{lstlisting}
Starting Test (2016-10-07 12:13:59.918000)
 - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
Verifying sniffer can correctly gather a dataframe for incremental frame sizes
Check frame received is equal to frame sent for 1 byte frame size...  DONE!
Check frame received is equal to frame sent for 2 byte frame size...  DONE!
Check frame received is equal to frame sent for 4 byte frame size...  DONE!
Check frame received is equal to frame sent for 8 byte frame size...  DONE!
Check frame received is equal to frame sent for 16 byte frame size...  DONE!
Check frame received is equal to frame sent for 32 byte frame size...  DONE!
Check frame received is equal to frame sent for 64 byte frame size...  DONE!
Check frame received is equal to frame sent for 128 byte frame size...  DONE!
Check frame received is equal to frame sent for 256 byte frame size...  DONE!
Check frame received is equal to frame sent for 512 byte frame size...  DONE!
Check frame received is equal to frame sent for 1024 byte frame size...  DONE!
Place sniffed file in the test folder and press Enter to continue...
Check frame sent is equal to frame sniffed...  DONE!
 - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
Finished Test (2016-10-07 12:14:04.898000)

================================================================================
STATUS:  PASS
DURATION:  0:10:04.980000
================================================================================
\end{lstlisting}

\newpage
\section{Lista completa de pruebas realizadas}

A continuación se muestra una lista completa de los tests realizados para verificar el correcto funcionamiento del sniffer:

\begin{itemize}
	\item BasicTest.py: Descripto en \ref{basic_test}, este test se encarga de verificar que el sniffer no interfiere en la conexión punto a punto y que correctamente guarda la información que pasa por el canal.
	\item RandomContentFrame.py: Replica el funcionamiento de BasicTest.py pero con contenido aleatorio de tramas.
	\item IncrementalFrameSize.py: Descripto en \ref{variable_frame_test}, verifica que el sniffer soporte tramas continuas de hasta 1kB.
	\item IncrementalBaudrate.py: Verifica que las velocidades bajas típicas de velocidad serial sean soportadas: 110, 300, 600, 1200, 2400, 4800, 9600.
	\item OpenClosePorts.py: Verificar que abrir y cerrar los puertos durante el envío de tramas no afecta el contenido final de la información capturada.
\end{itemize}

\end{appendix}